<test v="2.0"><p><t>Tema 6 Redes</t><d/><a>yo</a><c/><v/><e>t94cWpS4K1r4oy7</e><r>93171768402004</r></p><f/><c><c><t>0</t><p>Sobre los registros MX (Mail Exchanger) de DNS</p><c>121</c><r><o>Solo puede existir una entrada de este tipo, ya que en caso contrario pueden ocurrir interferencias entre distintos intercambiadores</o><o>El tipo de registro MX indica que se trata de un dominio dispuesto a aceptar correo electrónico</o><o>Es obligatorio que exista un campo de este tipo en todo servidor DNS para que pueda ser correcto</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué aplicación se encarga de dada una dirección de dominio http:://www.uco.es/ obtener su dirección IP 150.214.117.212? </p><c>121</c><r><o>SMTP</o><o>DNS</o><o>HTTP</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué tipo de registro DNS se utiliza para asociar un nombre de dominio con una dirección IP? </p><c>121</c><r><o>MX</o><o>A</o><o>CNAME</o></r></c><c><t>0</t><p>Dado el siguiente registro DNS: 

www.ejemplo.com. 3600 IN A 192.0.2.1 

¿Qué información proporciona este registro DNS? </p><c>211</c><r><o>El nombre de dominio www.ejemplo.com está asociado con la dirección IP 192.0.2.1 y el registro tiene un tiempo de vida (TTL) de 3600 segundos</o><o>El nombre de dominio www.ejemplo.com está asociado con la dirección IP 192.0.2.1 y el registro tiene un tiempo de vida (TTL) de 3600 días</o><o>El nombre de dominio www.ejemplo.com está asociado con la dirección IP 192.0.2.1 y el registro tiene un tiempo de vida (TTL) de 3600 minutos</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué protocolo permite acceder a un buzón de correo y descargarse los correos que haya en él? </p><c>121</c><r><o>MIME</o><o>POP3</o><o>SMTP</o></r></c><c><t>0</t><p>El agente de usuario en un sistema de correo electrónico se encarga de: </p><c>121</c><r><o>Mover los mensajes de origen al destino</o><o>Leer y enviar correo electrónico</o><o>Realizar la transferencia de los mensajes</o></r></c><c><t>0</t><p>Las cookies sirven para tener una información sobre el estado en el que se encuentra una aplicación web con respecto a un cliente dado</p><c>21</c><r><o>Verdadero</o><o>Falso</o></r></c><c><t>0</t><p>El video bajo demanda:</p><c>121</c><r><o>Es similar a un canal de televisión</o><o>Es similar a un reproductor de vídeo</o><o>Es similar a un canal de televisión, pero repite los flujos de información cada x tiempo</o></r></c><c><t>0</t><p>El video en directo</p><c>211</c><r><o>Es similar a un canal de televisión</o><o>Es similar a un reproductor de vídeo</o><o>Es similar a un canal de televisión, pero repite los flujos de información cada x tiempo</o></r></c><c><t>0</t><p>¿En qué capa trabaja el protocolo SIP? </p><c>121</c><r><o>Capa de transporte</o><o>Capa de aplicación</o><o>Capa de red</o></r></c><c><t>0</t><p>¿En cuál de las siguientes aplicaciones es conveniente el uso de UDP como protocolo de transporte? </p><c>121</c><r><o>Páginas web (HTTP)</o><o>Transmisiones de vídeo bajo demanda </o><o>Transferencia de ficheros </o></r></c><c><t>0</t><p>Diga cuál de las siguientes afirmaciones, referidas al RFC5322, es falsa:</p><c>112</c><r><o>La cabecera Bcc permite ocultar destinatarios del correo electrónico.  </o><o>El RFC 5322 permite a los usuarios añadir cabeceras para uso privado</o><o>La cabecera Received es una línea agregada solamente por el agente de transferencia final</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Cuál de los siguientes protocolos utilizan servidores de correo electrónico para comunicarse entre sí? </p><c>121</c><r><o>POP3</o><o>SMTP</o><o>IMAP</o></r></c><c><t>0</t><p>El agente de usuario en un sistema de correo electrónico se encarga de: </p><c>112</c><r><o>Realizar la transferencia de los mensajes</o><o>Mover los mensajes del origen al destino  </o><o>Leer y enviar correo electrónico</o></r></c><c><t>0</t><p>Un servidor de Internet proporciona servicios FTP y HTTP. ¿Cómo sabe el servidor cuál de estas aplicaciones debe manejar un segmento entrante?</p><c>121</c><r><o>Los datos del segmento tienen un formato diferente para HTTP y FTP</o><o>El número de puerto destino del segmento que recibe identifica la aplicación que debe manejarlo</o><o>El número de puerto origen del segmento que recibe identifica la aplicación que debe manejarlo </o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué aplicación se encarga de dada una dirección de dominio (ej: www.uco.es) obtener su dirección IP? </p><c>211</c><r><o>DNS</o><o>SMTP</o><o>HTTP</o></r></c><c><t>0</t><p>Sobre el protocolo SMTP: </p><c>211</c><r><o>En el diálogo entre el cliente y el servidor, uno de los comandos que admite el protocolo es MAIL FROM indicando quién envía el mensaje</o><o>Es un protocolo no orientado a la conexión</o><o>Tiene establecido el puerto 110 para realizar la comunicación </o></r></c></c><i/></test>