<test v="2.0"><p><t>Temas 4 y 5 Redes</t><d/><a>yo</a><c/><v/><e>tb9Mf2fg8KC0BsP</e><r>188573456811144</r></p><f/><c><c><t>0</t><p>¿Qué es un switch? </p><c>121</c><r><o>Se trata de un repetidor multipuerto</o><o>Envían tramas tomando como base las direcciones MAC</o><o>Es equivalente a un repetidor, no tiene características adicionales. </o></r></c><c><t>0</t><p>Si un enrutador recibe por la interfaz conectada a la red A, un paquete IP de 1500 bytes y debe transmitirlo por una interfaz cuya MTU es 572, ¿en cuantos paquetes tendrá que fragmentar el paquete recibido? Supongo que la cabecera es de 20 bytes. </p><c>211</c><r><o>Dos paquetes de 572 y uno de 396</o><o>Ninguna es correcta</o><o>Dos paquetes de 572 y uno de 356</o></r></c><c><t>0</t><p>El dispositivo que se utiliza para unir dos redes diferentes</p><c>2111</c><r><o>Es un router</o><o>No hace falta ningún dispositivo, se conectan directamente con el protocolo IP</o><o>Es un switch</o><o>Es el protocolo ARP</o></r></c><c><t>0</t><p>El hub es un dispositivo de interconexión que trabaja en la capa  </p><c>1211</c><r><o>Capa de Enlace</o><o>Capa Física</o><o>Capa de Transporte</o><o>Capa de Red</o></r></c><c><t>0</t><p>Cuáles de los siguientes es un aspecto a tener en cuenta cuando se mide el desempeño de una red</p><c>121</c><r><o>Medir las pruebas una única vez</o><o>Analizar los intervalos de los relojes que se emplean</o><o>Hacer las mediciones a la misma hora</o></r></c><c><t>0</t><p>Reducir las conmutaciones de contexto permite mejorar el desempeño de la red.</p><c>21</c><r><o>Verdadero</o><o>Falso</o></r></c><c><t>0</t><p>Según el mecanismo de control de congestión conocido como “slow-start” (inicio lento) cuando una ventana llega al valor denominado “umbral de peligro” entonces su tamaño:</p><c>121</c><r><o>Disminuye a partir de ese momento</o><o>Crece, pero más lentamente que antes</o><o>Se mantiene constante</o></r></c><c><t>0</t><p> ¿Qué información se encuentra en los encabezados TCP y UDP?</p><c>121</c><r><o>Confirmación de recepción (ACK) </o><o>Puerto de origen y destino</o><o>Números de secuencia </o></r></c><c><t>0</t><p>¿De qué forma resuelve UDP los problemas de congestión?</p><c>121</c><r><o>Si existen otras rutas intenta repartir el tráfico entre ellas</o><o>De ninguna forma, UDP no contempla la posibilidad de que haya congestión</o><o>Si un host detecta que los paquetes UDP que está enviando se pierden supone que hay congestión, por lo que disminuye el caudal hasta que no haya pérdidas</o></r></c><c><t>0</t><p>El host 1 está en proceso de establecer una sesión TCP con el host 2. El host 1 ha enviado un mensaje SYN para iniciar el establecimiento de la sesión. ¿Qué sucede a continuación? </p><c>211</c><r><o>El host 2 envía un segmento con las flags ACK y SYN activas al host 1.</o><o>El host 2 envía un segmento con la flag ACK activa y SYN inactiva al host 1. </o><o>El host 1 envía un segmento con las flags ACK y SYN activas al host 1. </o></r></c><c><t>0</t><p>Si un paquete IP de 1040 bytes llega a un enrutador que debe fragmentarlo en ocho trozos. ¿Cuánto sumará las longitudes de todos los fragmentos producidos?. Considere las cabeceras de IP con su valor mínimo. </p><c>121</c><r><o>1060</o><o>1180</o><o>1200</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué dispositivo se utiliza para crear o dividir los dominios de broadcast? </p><c>112</c><r><o>Switch</o><o>Hub</o><o>Router</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué indica el tamaño de ventana en la cabecera TCP?</p><c>121</c><r><o>Es aleatorio. </o><o>Los bytes que se pueden aceptar del otro extremo desde la última confirmación realizada. </o><o>Un valor fijo que representa la cantidad de datos total que desea enviar el emisor</o></r></c><c><t>0</t><p> ¿Cuál es una característica del Protocolo de datagramas de usuario (UDP)? </p><c>211</c><r><o>No orientado a la conexión</o><o>Control de flujo</o><o>Orientado a la conexión</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Cuántos segmentos con el flag FIN a 1 se intercambian en el cierre normal de una conexión TCP?</p><c>121</c><r><o>Depende de quien cierre la conexión. </o><o>2</o><o>1</o></r></c><c><t>0</t><p>El protocolo de transporte en tiempo real (RTP) se ejecuta sobre: </p><c>112</c><r><o>TCP</o><o>IP</o><o>UDP</o></r></c><c><t>0</t><p>Diga cuál de las siguientes afirmaciones es cierta referida al modo como TCP envía los acuses de recibo (ACK) de los datos enviados. </p><c>112</c><r><o>Cada segmento enviado con datos debe ser confirmado con un segmento de acuse de recibo, que puede (o no) llevar datos</o><o>Cada segmento enviado con datos debe ser confirmado con un segmento de acuse de recibo, que no puede llevar datos</o><o>Es posible enviar un solo segmento de acuse de recibo para varios segmentos de datos enviados. Dicho segmento de acuse de recibo puede (o no) llevar datos</o></r></c><c><t>0</t><p>Según el mecanismo de control de gestión conocido como “slow-star” (inicio lento) cuando la ventana llega al valor denominado “umbal de peligro” entonces su tamaño:</p><c>121</c><r><o>Se mantiene constante</o><o>Crece, pero más lentamente que antes</o><o>Disminuye a partir de ese momento</o></r></c><c><t>0</t><p>Una posible causa para segmentar una red es:</p><c>112</c><r><o>Si se sobrepasa el número de nodos máximo permitido. </o><o>Si baja el rendimiento de la red. </o><o>Ambos.</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué mecanismo utiliza TCP para proporcionar el control de flujo a medida que los segmentos viajan desde el origen hacia el destino?</p><c>211</c><r><o>Tamaño de ventana</o><o>Números de secuencia</o><o>Confirmaciones de repetición (ACK)</o></r></c><c><t>0</t><p>Suponga que A establece, mediante el saludo de tres vías de TCP, una conexión con B. Los números de secuencia elegidos por A y B son, respectivamente, 750 y 600. Una vez establecida la conexión (mediante el saludo de tres vías), A le envía un primer segmento con 10 bytes de datos a B. Diga cuales serán los valores de número de secuencia y ACK (acuse de recibo) que llevará la cabecera TCP de ese primer segmento con datos:</p><c>121</c><r><o>Secuencia 750, ACK 600 </o><o>Secuencia 751, ACK 601</o><o>Secuencia 761, ACK 601 </o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué fija el parámetro MSS que se negocia al principio de una conexión TCP? </p><c>211</c><r><o>El tamaño máximo de los segmentos</o><o>La cantidad máxima de datos que se podrá enviar sin recibir un ACK</o><o>El tamaño máximo de la ventana</o></r></c></c><i/></test>