<test v="2.0"><p><t>Tema 1 Redes</t><d/><a>yo</a><c>15</c><v/><e>YnixKzjfQoWvq2Q</e><r>14325242368845</r></p><f/><c><c><t>0</t><p>Clasificación de las redes por su extensión:</p><c>211</c><r><o>LAN y WAN</o><o>Difusión y Punto a Punto</o><o>Públicas y Privadas</o></r></c><c><t>0</t><p>Los protocolos sirven para comunicar:</p><c>112</c><r><o>Diferentes capas de un mismo equipo</o><o>Capas que se encuentran en distintos niveles en diferentes equipos</o><o>Capas que se encuentran al mismo nivel en diferentes equipos</o></r></c><c><t>0</t><p>Un sistema tiene una jerarquía de protocolos de 4 capas. Se generan mensajes de 2000 bytes y cada capa añade una cabecera de 32 bytes. ¿Qué fracción del ancho de banda se rellena con cabecera? </p><c>211</c><r><o>Aproximadamente un 6%</o><o>Aproximadamente un 30%</o><o>Aproximadamente un 94%</o></r></c><c><t>0</t><p> ¿Cuáles son dos características de la arquitectura de una red? </p><c>211</c><r><o>Conjunto de capas y sus correspondientes protocolos</o><o>Lista de protocolos utilizados</o><o>Conjunto de capas y sus correspondientes funciones</o></r></c><c><t>0</t><p>Una red de topología en estrella es:</p><c>112</c><r><o>Topología de red en la que los nodos están colocados en forma de árbol</o><o>Topología de red en la que cada nodo está conectado a todos los nodos. De esta manera es posible llevar los mensajes de un nodo a otro por diferentes caminos</o><o>Una red en la cual las estaciones están conectadas directamente a un punto central y todas las comunicaciones se han de hacer necesariamente a través de éste</o></r></c><c><t>0</t><p> ¿Cuál de los siguientes protocolos asociado a la capa de Transporte de TCP/IP?</p><c>112</c><r><o>FTP</o><o>IP</o><o>TCP</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Cuál de las siguientes listas numeradas las capas del modelo OSI correctamente ordenadas? </p><c>211</c><r><o>Física – enlace de datos – red – transporte – sesión – presentación- aplicación</o><o>Física – enlace de datos – red – transporte – presentación – sesión – aplicación</o><o>Física – enlace de datos – red – transporte – aplicación – presentación – sesión</o></r></c><c><t>0</t><p>Clasificación de las redes por su extensión </p><c>121</c><r><o>Difusión y Punto a Punto</o><o>LAN, MAN y WAN</o><o>Públicas y privadas</o></r></c><c><t>0</t><p>En el modelo en capas:</p><c>211</c><r><o>La capa inferior proporciona servicios a la superior</o><o>Cualquier capa puede hacer uso de los servicios de las capas superiores</o><o>La capa superior proporciona servicios a la inferior</o></r></c><c><t>0</t><p>Si la capa de Enlace trabaja con tramas y la capa de Red trabaja con paquetes:</p><c>121</c><r><o>Los paquetes encapsulan tramas</o><o>Las tramas encapsulan paquetes</o><o>Ninguna de las anteriores</o></r></c><c><t>0</t><p>En un sistema de comunicación, el transmisor se encarga de:</p><c>121</c><r><o>Aceptar la señal y la transforma</o><o>Transformar y codificar la información</o><o>Generar los datos a transmitir</o></r></c><c><t>0</t><p>Una red LAN significa:</p><c>211</c><r><o>Red de área local</o><o>Red de área metropolitana</o><o>Red de área amplia</o></r></c><c><t>0</t><p>Cuando un Estándar se establece por su extensa utilización se dice que es un estándar</p><c>211</c><r><o>De facto</o><o>De jure</o><o>Ninguna de las anteriores</o></r></c><c><t>0</t><p>Indique cuál de las siguientes afirmaciones no es verdadera:</p><c>112</c><r><o>TCP/IP y OSI están basados en un modelo en capas</o><o>TCP/IP y OSI tienen número de capas diferenciadas</o><o>TCP/IP se define en 7 capas diferenciadas</o></r></c><c><t>0</t><p>¿Qué capa OSI está asociada con el direccionamiento IP?</p><c>211</c><r><o>Red</o><o>Física</o><o>Enlace de Datos</o></r></c><c><t>3</t><p>Relacione conceptos</p><c>00112233445566</c><d><o>Capa física</o><o>Capa de Enlace de Datos</o><o>Capa de red</o><o>Capa de Transporte</o><o>Capa de Sesión</o><o>Capa de Presentación</o><o>Capa de Aplicación</o></d><r><o>Cableado, voltajes, bits y velocidad de transmisión de datos</o><o>Define procedimiento para acceder al medio</o><o>Enruta los paquetes de acuerdo a una dirección de red única</o><o>Responsable de la transferencia extremo a extremo general de los datos de aplicación</o><o>Administra los diálogos y las sesiones de usuario</o><o>Estandariza los formatos de datos entre sistemas</o><o>Define las interfaces entre el software de aplicación</o></r></c><c><t>0</t><p>Un sistema tiene una jerarquía de protocolos de 4 capas. Se generan mensajes de 2000 bytes y cada capa añade una cabecera de 32 bytes. ¿Qué fracción del ancho de banda se rellena con datos relativos exclusivamente del mensaje?</p><c>112</c><r><o>Ninguna de las anteriores</o><o>Aproximadamente el 6%</o><o>Aproximadamente el 94%</o></r></c></c><i/></test>